<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Airing Weekly</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/</link><description>Recent content in Posts on Airing Weekly</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 27 May 2022 23:24:47 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://weekly.ursb.me/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>WJ.4: 个人博客演变史</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-4/</link><pubDate>Fri, 27 May 2022 23:24:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-4/</guid><description>个人博客演变史 熟悉我的朋友都知道我记录的会比说的多，很多人觉得言语比文字更有力量和情感，而我却不这么觉得。情感是真情的投入，和呈现载体无关。这篇周刊，我想谈谈我个人博客的演进记录。
第一阶段：Wordpress
2014 年上半年接触编程，之后想搭建个人网站来承载 QQ 空间上的文章，上小学中学时 QQ 空间上写了蛮多东西的。之后淘到了 ursb.me 这个域名，因为那会应该舍友之间经常会对骂“你是 s* 吗?”，结果一搜还真有这个域名。因此，这四个有含义字母组成的域名，对我来说弥足珍贵。
之后域名提交备案，然后搞了个“虚拟空间”搭建个人网站（对，当时叫虚拟空间，其实就是和别人同租一台服务器，用户只有某个目录的权限），第一版博客用的框架是 Wordpress，花了很多时间折腾了贼多插件，结果半年过去了文章一篇也没写。
第二阶段： Hexo
反思了一下不能这么搞，于是 2015 年由繁入简，改用 Hexo + GitHub Pages 去部署博客，那段时间基本上周更写了蛮多内容的。但折腾劲一点儿也没有消退，还是搞了很多网站分析和评论的插件，这个静态网页的秒开想必也好不到哪去。折腾了这么多，结果一看站点分析，其实根本没有人评论也没有人阅读，pv 少的可怜，那点 pv 还基本都是我自己点的。饶是如此，我还是坚持在更新，没有有人也没关系，重点在于记录。
2014-2016 的具体经历可以看 从 WordPress 到 Hexo：ursb.me——个人博客折腾笔记 （PS. 这篇文章已经 out 了，2017 年又改了技术方案）
第三阶段： Typecho
直到 2017 年，我一直用的评论插件 “多说” 停止服务了，之后转用难用的网易云评论，结果没两个月也停止服务了。如果用国外的服务，又会影响读者的评论。之后思来想去，找个了轻量级的动态框架 typecho 来搭建新博客——也就是现在的 Airing 的小屋。
老博客近百篇文章没有迁移到新博客，仅存留本地了。新博客目标是不再灌水，记录之上输出自己的思考，所以更新频率很慢，基本上 1-2 个月才有更新，上班之后更新的就更慢了，毕竟平时工作写的技术方案也不可能发表到博客上。
新博客技术文的评论区冷冷清清，但是 pv 其实和非技术文是差不多的、甚至更高，可能开发者都喜欢白嫖吧。有时候搜 Flutter 的问题，结果发现搜索结果中的第一篇文章就是自己写的，那种成就感还是挺满的。
第四阶段： Typecho + Hugo
但其实非技术文并不要求那么高的严谨性，如果控制发文的质量反而会减少产出，减少记录的频率，迷失记录本身的目的。因此前段时间开始启动周刊项目（具体可见 WJ.1: 开刊，为什么写周刊），也希望自己能用输出倒逼输入。因此用 Hugo 简单弄了个静态网页才存下周刊的文件，同时同步发下公众号：
前两天重构下的个人首页 Hi, folks | Airing，它同时指向了我新搭建的 Airing Weekly 和 Airing 的小屋。</description></item><item><title>WJ.3: 花束般的恋爱</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-3/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 05:24:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-3/</guid><description>本期周刊原本准备的内容并非是这个，昨晚临时换了，决定通宵写这篇。这期周刊是迟来的“官宣”，也是“告别书”，以纪念我刚刚逝去的“花期”仅 20.5 天的爱情。
虽然认识的时间不长，在一起的时间也很短暂（5.1-5.21），但是很感谢你给予我的一切，这是我经历过的最甜美的感情，满足了我这些年来对爱情一切的幻想。此外，也很想对你补充句对不起，我没有呵护好这段情感让它夭折了，你决绝而又体面地转身离开，让它永远地停留在了最美的日子里。谢谢你。
这期周刊是迟来的《花束般的恋爱》的观后感，这是我们唯一一场，在电影院里看过的电影。你当时偏要看这部，我却说结局是 BE 不想看。但无论是当时看完、还是此时此刻，《花束般的恋爱》向我展示的那个爱情最甜美的模样，一直一直埋在我心底，成为我的憧憬。之所以一直没写这篇观后感，也是不好意思以文字的形式去表达爱意，也从来没有写过文章去讨论过情感。
而事已至此，往事已矣。今天假借周刊补上“官宣”，同时结合《花束般的恋爱》来谈谈我对爱情的理解。
麦和绢是两个极其合拍的人，在一次偶然的机会下两人相遇、相识、相知、相恋，他们度过了一两年极其甜蜜的时光。大学毕业之后，麦沦为社畜改变了很多，顶着升职加薪的压力一直向“钱”，不再记得《宝石之国》的剧情、《黄金神威》追到第七卷之后就没有再看了、不再和绢讨论今村夏子的新作，而绢一如学生时代的少女一般，可以辞掉体面的职业去追逐着自己喜欢的工作、看自己喜欢的话剧、追着小说和漫画。
节奏的不一致、价值观的分歧，最终导致感情在第五年时走到了终点。分别之际，麦向绢求婚。麦的逻辑是恋爱谈不下去了，就结婚吧；婚姻维持不下去了，生个孩子吧；孩子也不行的话，那就凑合着过吧。反正爱情会变成亲情，不都这样么？
确实如此呀，喧嚣嘈杂快餐式环境下的现代年轻人在一道一道程序里走过这一生，一次一次受挫之后一次一次地降低标准、不断妥协、一直让步，用一个黑洞堵住另外一个黑洞，直到自己也迷失在无边无尽的黑夜里。
而绢还是那个纯心依旧的女孩，对爱情有着憧憬的少女，哪怕对方是自己最爱的人，忍着泪也拒绝了求婚，决绝分手了。正印证了那句：“结束的恋爱是必然，不结束是偶然”。麦和绢无比合拍、令人羡慕的一对情侣，最终走向了 BE 结局。
这便是《花束般的恋爱》的整个故事。
接下来我将尝试回答四个问题：
爱情是什么？ 为什么我们需要爱情？ 爱情的纽带是什么？ 失去爱情之后，要如何自处？ 爱情是什么？ 首先，尝试回答一个问题没有答案的问题——爱情是什么？
你一直抱怨是因为麦改变了，所以神仙情侣的爱情走向了终局。但我想说，麦没有错，绢也没有错，这就是现实。爱情本质上不过是荷尔蒙导致的愉悦情绪，这是短暂的、来得快去得也快，如果想要维持爱情，或许可以采用小别胜新欢、更强烈的荷尔蒙刺激等形式来短暂维持，但是最终的最终，它还是会消散。
在周刊第一期，我曾引用《重庆森林》里的一段话：“不知道从什么时候开始，在每个东西上面都有一个日子，秋刀鱼会过期，肉酱会过期，连保鲜纸都会过期。 我开始怀疑，在这个世界上，还有什么东西是不会过期的？”
没错，万事万物都是有保质期的，以科学的视角来看，爱情的保质期最长是 18 个月，最短的如你所言，是 21 天。而我们停留在 20.5 天，爱情还在的时刻。
那在有保质期的大前提下，爱又能是什么呢？
今泉力哉诠释到“爱是「一瞬の夢」”，灵魂交融的某一瞬间，那如梦似幻瞬间所对应的时刻的精准感受，便是“爱”。
那一瞬，是看大马戏时身旁的你，欢喜的掌声和笑容。
那一瞬，是坐火箭过山车时，你尖叫中紧握住我的手。
那一瞬，是凌晨四点告白时，黄埔大道那不灭的灯火。
那一瞬，是雨夜珠江边上，一齐撑伞漫步的诗情画意。
那一瞬，是很多破碎和心痛的开端。
没错，世界上一切的一切都是有保质期的，而「那一瞬」于我而言，即是永恒。
那如梦似幻的一瞬，于我而言，便是爱情。
爱情是一个个发生了积极共鸣的微小瞬间，是发生在彼时彼刻某时刻真实的、积极的、愉悦的体验。也就是说，「“永远”大概只是表达一种程度，“我永远爱你”的意思是，我在那一瞬间觉得我永远爱你了。」爱便是那一瞬间的感觉。
但需要区别是，这种爱情并不是一瞬间混沌时的冲动，而是我在那一瞬间感觉到的永恒。于是，会去构想未来种种细节，构筑属于我们的爱情大厦。即便未来某一瞬间因为种种原因导致它轰然倒塌了，在难过与痛苦之后，我也不会忘记构筑它时的欣喜和期盼。
这便是我眼中的爱情，不用纠结过去、永恒与未来，很多事情没有结局，就已经是我们当时力所能及最好的结局。
为什么我们需要爱情？ 第二个问题，尝试解答一下为什么我们需要爱情？严格来说，这是从我的角度来解读的，可能并不能代表普罗大众的爱情诉求。那么问题可能要改成：为什么我需要爱情？
上一段恋情还是 17 年了，也是匆匆了断，我甚至会想自己是否或许不适合恋爱。这五年来一直在不断追寻，那么为什么我们要追寻爱情？
于我而言，因为害怕孤独。《岛上书店》有段话我特别喜欢：
因为从心底害怕自己不值得被爱，我们独来独往。然而就是因为独来独往，才让我们以为自己不值得被爱。有一天，你不知道是什么时候，你会驱车上路。有一天，你不知道是什么时候，你会遇到她。你会被爱，因为你今生第一次真正不再孤单。你会选择不再孤单下去。
被爱之后，我发现被重视的感觉是多么美好，原来这世界上还可以有一位那么美好的人会重视孤独的我。于是，我一直在寻找那个人。
快餐时代的恋情讲究广泛捕捞、迅速淘汰，有句话是这么说的：「如果不将就的话，你会一点点变老。生活会变得更艰难，你会更孤单。」
但我不会将就，我期待爱情到来的那一瞬间。但或许吧，不将就或许一辈子也不会遇见什么爱情，不会拥有「一瞬の夢」；也或许永远都不会有人爱我；但也或许，过得怎样，与此无关。
我寻求的期盼，是真实的体验，不是「一瞬の夢」，而是「一瞬の真实」。
被人所珍视的感觉，会让我摆脱孤单情愫，会让我的的确确、切切实实的感觉到自己活着。是真实，而不是梦。我不愿回忆起过往，如同虚幻的梦境。我每天都会写日记；和你在一起时额外的还会每天写手账；日程会用「ATracker」记录真实的时间经历到日历中，精确到秒；行走的路径会用「足迹」静默采集我的 GPS 信息。
为什么我在大数据时代还冒着风险时刻记录自己的行为日志？因为这会让我感觉到，我是真实地在这个世界上存在着。
除此之外还有一个很重要的原因，我是一个极其注重体验的人，在之前的博客中我曾经写到“生命的意义在于体验”，在于此时此刻最真实的人生体验。
《岛上书店》有这么一段话：
“我们不是我们所收集的、得到的、读到的东西，只要我们还活着，我们就是爱，我们所爱的事物，我们所爱的人。所有这些，我认为真的会存活下去。”
生命的意义并不是由所谓的“人生大事”来赋予的，而是落实到生活中无常的琐碎。这就是我的生命，我的意义。所以我想记录每一个瞬间，无论是快乐的也好、悲伤的也罢，每年年度总结中我都会晒出那一年的心情年历。因为，那就是我那一年最真实的瞬间。每每回忆起那些瞬间时，我都能真切地感受到彼时彼刻的场景与我的情绪，由此，我才能真切地感受到，我是真实地存在着的。
唯一确信的存在是当下，唯一重要的是现在、是此时此刻的感受。人首先必须存在，才谈得上有关人生的一切。我重视收集回忆的点滴，是因为我重视自己的存在与人生。
就此话题再回溯一下主题，人与人的灵魂，确实是很难相通的，不是通过简单的特征就能互相打符号标签的。就譬如我是 INFJ，无论怎么测都是 INFJ；你是 ENFP，闭着眼都能看出你是 ENFP。理应是天造地设的一对，但也仅仅只是理论标签的。
如果剥去我们身上的各种标签，还能依然相爱，且越来越爱，那爱的才是最真实的对方。</description></item><item><title>WJ.2: 重拾失去的好奇心</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-2/</link><pubDate>Sat, 14 May 2022 19:01:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-2/</guid><description>重拾失去的好奇心 前两天读到了两篇关于好奇心的文章——《长大后，如果是时间修剪了我们的好奇心，我们应该责怪时间吗？》、《重新理解「好奇心」：学习动机的自救指南》，那本期周刊就结合这两篇文章来简单谈一谈「好奇心」。
首先，先来介绍下这两篇文章的核心内容：
关于好奇心的形成，文章中谈到「好奇心，就是驱使人类去获取知识的情绪动力」，它「被激发时，会同步刺激尾状核，然后分泌让我们快乐的多巴胺，进而让我们产生愉悦感」。
好奇心是我们通往知识，总结规律的原初动力。但让人遗憾的是，随着年龄的增长，我们的好奇心会越变越少，再提不起读书的兴趣。它就像一只精灵，让人捉摸不透，在我们成长的不经意间，就消失不见。
关于好奇心的失去，文中认为有两点原因：
内部原因：被岁月修剪 外部原因：被技术截除 所谓「被岁月修剪」，文章写道「我们接收到信息一定是有偏颇和误差的，人们更愿意接受和自己想法、立场一致的信息（认知偏差），因而逐渐封闭了自己的认知」。其实就是融入社会之后，有条件地摄取那些符合我们认知模型的信息，由此而形成的信息茧房，让我们不断不断强化信念，从而逐渐失去好奇。「因为社会规训，我们的好奇心被不断修剪；又因为忙碌，我们的好奇心被逐步耗竭。」
所谓「被技术截除」，文中举了个例子：
互联网的搜索功能和算法功能，可以让你轻松找到任何想获得的信息，你可能刚输入了第一个字，搜索栏下就弹出了你最可能搜索的问题列表，甚至你还没有开始输入，搜索平台就已经呈现出了你想要的内容。就像哆啦 A 梦的任意门，你一起心动念，下一秒就到了你心之向往处。殊不知，去往目的地的沿途的景色，或者中途临时起意地一次探索，更让人惬意和弥足珍贵。
互联网的高效和瞬时，截除了许多我们对世界的接触的机会，从而截除了我们产生好奇的可能性。
以上两篇文章还谈及了好奇心的分类与病态型好奇，本期不再扩展去介绍，有兴趣的读者可以直接阅读原文。我这里想谈谈「好奇心的培养」。
之前看《列奥纳多·达·芬奇传》的时候才发觉到达·芬奇真的很厉害，原本只知他是个画家，但除此之外他在音乐、建筑、数学、几何学、解剖学、生理学、动物学、植物学、天文学、气象学、地质学、地理学、物理学、光学、力学、发明、土木工程等领域都有显著的成就：
天文学方面，他猜想了「太阳不动」的日心说，这比哥白尼早 40 年； 物理学方面，他发明了液压的联动器装置，比牛顿早200年提出重力的概念； 光学方面，他第一个提出光和声音一样是一种波，而且光速是有限的； 建筑学方面，他是桥梁、教堂、城堡、下水道的设计师，同时他最早提出了人车分流的设计理念； 气象学方面，发现折射现象并解释天空为什么是蓝色的； 军事方面，他发明过直升机、飞机、降落伞、机关炮、手榴弹、潜水艇、坦克、起重机和潜水装备。虽然未必都造了出来，但是那些图他早早地就都画好，他做的变速箱就是现在所用的汽车变速箱的原理。 ……等等 读到这些的时候，我甚至会产生他是不是穿越过来的人，为什么他一个人能发现、发明这么多东西。书中给出了解释，他的笔记手稿近 3 万余页，从现存的手稿中来看，达·芬奇是一个特别好奇的人，他会抓住一切机会向各式各样的专业人才请教他们专业的问题，每天生活在提问和探寻之中。直到临终前在日记中留下了这样的绝笔：「明天一天要搞清楚啄木鸟的舌头究竟是什么形状」。
我们现在人有人想过类似的问题吗？或许有，但只要一去搜索引擎去搜索立马就会出来答案。这是一个方便的年代，也是磨灭我们好奇心的年代。达·芬奇始终对这世界一切都饱含着兴趣，但他享受的不仅仅是问题的答案，而是探索答案本身的过程。他曾经画满了169页各种画圆为方的尝试、为探索一个问题几年不曾收手。他是非常愉快地、投入地处在心流状态当中度过他完美的一生。
上一个给我留下如此深刻印象的人物还是维特根斯坦。哲学的起源亦是对世界的好奇，求知是所有人的本性，人是由于好奇而开始哲学思考的。
不论现在还是最初，人都是由于好奇而开始哲学思考，开始是对身边所不懂的东西感到奇怪，继而逐步前进，而对更重大的事情发生疑问，例如关于月象的变化，关于太阳和星辰的变化，以及万物的生成。——亚里士多德
世界上的大部分知识对我们而言可能不需要知道，因为对生活没有任何实际用处。而这一切只是因为好奇，纯粹的好奇。
那么于我们而言，如何保持好奇心呢？我小结了三点：
勤于观察，穷追到底 延伸自己与世界的接触 拓展思考 勤于观察，穷追到底。这要求我们要时刻怀有孩童般的惊奇，保持敏锐的心勤于观察，不断地追问，「Stay hungry, stay foolish」，直到满足自己的求知欲。「学问」为什么叫「学问」？就是因为，问，才是更重要的。那么我们要追问什么呢？
延伸自己与世界的接触。对一切新事物不断去思考它是什么？它会带来什么？它意味着什么？它能够跟我产生什么样的联系？ 绝大多数的机会，都是从各种各样的可能性中，孕育、碰撞而产生的，尽量去碰撞出世界之物与我之间的关联，从而产生「触点」。那么得到答案之后，我们要做什么呢？
拓展思考。就是要发现更大的空间和更多的可能性，针对得出答案不断地提出新问题。并且针对这些问题，去寻求信息，更新自己的认知，获取更多的「触点」，将它们连接在一 起，不断拓展自己的认知网络。而不是满足于它所呈现给你的风景，就此止步不前。之前说技术会截除好奇，搜索的便捷性会让我们止步于某处。但其实只要保持拓展思考的意识，主动追寻、善用技术，会发现技术不仅没有挤压好奇心，反而还给好奇心插上翅膀，让我们在信息的海洋和森林里自如穿梭，迸发出更强大的创造力和生命力。
综上，一切好奇心，皆始于观察。发现惊奇之物，要不断追问它的性质与它与我的联系，从而去碰撞可能性。最后拓展思考，去发现更大的空间和更多的可能性，就像旋转的漩涡一样，越来越大，从而不断循环孕育出更多的好奇。
每周推荐 软件：AltTab（macOS） Mac 在不同窗口间切换比较麻烦，Cmd+ Tab 没有预览页面，且只能切换应用，无法切换应用内的各个窗口。
而 AltTab 可以完美解决 macOS 的这个痛点，使用 HomeBrew 即可安装：
brew install alt-tab 之后按住 Alt + Tab 即可切换系统下的各个窗口（同一应用也可），且提供了实时的预览图，方便用户准确切换到自己预期的窗口。
软件：Context（macOS） Contexts 和 AltTab 属于竞品关系，老牌的「上下文」切换应用。</description></item><item><title>WJ.1: 开刊，为什么写周刊</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-1/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 19:01:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-1/</guid><description>为什么写周刊 我博客中都是些比较「重」的文章，每篇大概 4000 字起步，同时为了保障自己博客文字的质量，写作起来略感负担，需要耗费比较多的精力和时间。
记得前两年给自己设定了每月写一篇博客的 Flag，但是只坚持了 6 个月便断更了，因为自己工作忙起来之后，实在是抽不出连续的、大段的时间去沉静下来写文章。回顾起来，我能够稳定能输出文章的时间，都是五一长假、国庆长假。如此便导致文字输出的频率太低、同时主题单调，违背了写博客输出的初衷。
在 2021 年度总结 一文中，曾说过我这儿知识的「输入—输出」链路——平时阅读时我用「Drafts」快速地做摘录，这是「碎片摄取」；之后以每周为周期再进行「定期整合」，梳理到「LogSeq」中。
如下图，是简单整理之后的笔记：
但我感觉这样还仅仅只是「输入」，并没有发散自己的想法做到好的「输出」，也总有朋友吐槽我的产出太少。写博客是我喜欢的「输出」方式，但是我想要另一种更轻量、更频繁地方法输出自己的文字来表达自我，就像我 2014-2017 年那时候的老博客一样，满是随笔、无需雕琢。
上周我在博客中偶然发现，自己有个读者的网站里有一个 周刊专栏，还发现有一些同学的 周刊 同时也兼顾了一定的深度和思考，我非常喜欢定期输出与分享的这种形式。
让读书产生好处的最简单办法是，一旦有灵感和想法之后，马上写出来，公开发布在社交媒体上，即使不成熟也没关系。写的过程也是自己深度思考的一个步骤，外人的有价值评论可帮你不断推敲，或给你带来新的线索，积累多了自然会出深刻的洞见。一个人孤立封闭的傻读写笔记，很难迅速提高思考深度。—— 硅谷王川的微博
思考到最后，我还是决定写周刊。虽然很可能偶尔会鸽那么个一两期，但既然开刊了，就以这种定期输出的方式来鞭策自己前行。它于我的意义，便是反向鞭策自己高效输入，同时拉近读者之间的距离。我发现自己博客中兼顾了生活文和技术文，但读者更喜欢看我的生活文，尤其是每年的年度总结阅读量最高。哈哈，总有同学每年年尾都在催更年度总结。
好了，现在开刊的动机有了，那么周刊中会分享些什么呢？
如果单单只是笔记的分享和推荐的堆砌，没有质量起不到输出的效果。因此，每期周刊会分为两个部分：主题思考与推荐分享。
主题思考：会定制一个主题，它是周刊的主体内容，我会分享关于这个主题的现象和思考，如同随笔一般，比如本期的主题其实就是「为什么写周刊」。 推荐分享：大致会分为技术分享和生活分享，技术分享我看到的好工具、高质量的技术文章、工作中遇到的技术难点和细节；生活分享会分享自己的经历、阅读的内容和思考。 那么接下来就是“安利”环节啦~
每周推荐 关于过期 上周看完了《悖论 13》，世界末日的场景下主角团遇到了食物过期短缺的问题，由此想到了《重庆森林》里的一段话：
不知道从什么时候开始，在每个东西上面都有一个日子，秋刀鱼会过期，肉酱会过期，连保鲜纸都会过期。 我开始怀疑，在这个世界上，还有什么东西是不会过期的？
在这个世界上，还有什么东西是不会过期的呢？没有永恒的存在。
关于任天堂的游戏 上周看到了一个关于任天堂的视频——这个视频让你明白，任天堂到底有多牛？【生意02】 ，大家只要说到任天堂的游戏，就会想到「好玩」。而横井军平奠基了任天堂的游戏风格：
“回避游戏创意不足的一条捷径就是参与CPU、画质、音质的竞争，用高性能来弥补游戏本身的不足”——横井军平
说到底，游戏性才是一个游戏最纯粹地去吸引玩家的东西。而扩大人口战略，也注定了任天堂的游戏都是老少咸宜、甚至是低幼的。关于这一点任天堂美国总裁 Reggie Fils-Aime 在接受《多伦多星报》采访时表示：
“我们非常高兴我们的竞争对手不关注孩子们和家庭游戏市场，这其实是一个非常重要的市场，因为现在5、6岁的孩子将来他们会长大，当他们十几二十岁时依然会是我们的忠实用户。而当你与你的家人一起玩《星之卡比》《塞尔达传说》或是《超级马里奥赛车》时，更能增进家人间的感情。”
而国内的环境则很难诞生出这样伟大的游戏公司——限发游戏版号，一纸通告就能废掉一个行业，弄人心惶惶，刑不可知，则威不可测。于是大家都想着捞快钱，变着花来玩各种氪金玩法，真的很难再诞生出一款优质的国产游戏了。
推荐观看：
这个视频让你明白，任天堂到底有多牛？【生意02】 【游戏众生相】游戏界的唯一神！任天堂的过去、现在与未来！ 任天堂表示：很高兴我们的竞争对手不关注低龄和家庭游戏市场</description></item></channel></rss>