<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Airing Weekly</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/</link><description>Recent content in Posts on Airing Weekly</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>本文由 Airing 创作，采用 知识共享署名4.0 国际许可协议进行许可</copyright><lastBuildDate>Sun, 14 Aug 2022 13:37:47 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://weekly.ursb.me/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>WJ.14: Chromium Rendering Pipeline - Introduce</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-14/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 13:37:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-14/</guid><description>Warning
本文章属于渐进性笔记，如果您看到本提示，说明该文章目前仍未完成，会不定期迭代更新，该系列文章完成时会合稿发布博客。如果您有任何疑问或反馈，请联系 @airing。Last update: August 14 2022
Purpose of this document
本文档系个人研究 Chromium 渲染管线的笔记记录，本文介绍 Chromium 的一些基础知识与渲染管线的主要流程。
Introduce to Blink Blink 是 Web 的渲染引擎，Chromium 和 Android Webview 都是用 Blink 作为渲染引擎。
Blink Public API Figure: Blink in Web platform 你可以阅读 How Blink works 获取更多关于 Blink 的知识。 Blink 包括以下特性：
实现了 Web 平台的规范（也就是 HTML 标准），包括 DOM，CSS 和 WebIDL； 内嵌 V8 运行 JavaScript； 通过底层的网络栈请求资源； 构建 DOM 树； 计算样式和排版； 内嵌 Chrome Compositor 用于绘图； Source to read</description></item><item><title>WJ.13: 玄学杠杆与异世界小组</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-13/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 11:57:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-13/</guid><description>玄学杠杆与异世界小组 周末听到一期播客，说的是年轻人的网络占卜：EP03 网络占卜「奇观」：00 后给 70 后指点人生 - 跳进兔子洞。
网络占卜变成了年轻人的职业选择，大多数人会说一切的开始来源于一颗纯粹的好奇心。低门槛、零成本、高回报。大部分占卜师的第一步都是自学，基本上去 B 站或者几本书看个两三天就会了。小红书上接单的普遍是自学了几个月的 00 后，想要从零基础把塔罗发展成副业甚至是全职并不难，而且比较有前景。现在的年轻人社恐的略多，可能这种足不出户、不用面对面的要求会比较符合目前的市场环境。
但是这期播客节目深入研究之后，发现其实客户分布在 25 岁到 55 岁之间的，年轻的客户群占卜的话题总是离不开「爱情」，40 多岁的群体则会关注家庭和孩子问题。但是这些群体有个共同特种，很多时候，客户想要的是一种纯粹的情感交流和倾诉。而占卜师，更像是一个树洞。
因为她们基本上是没有办法排解的。有的时候又不能跟父母说，也不能跟朋友说，也没有自己的资源和资金去寻求真正专业的、长期的心理帮助。这个时候可能就占卜师可以起到一个比较微小的治愈作用。 ——《网络占卜「奇观」》
听完这期节目，我还想到之前看到的袤则咨询的 2022大社交趋势观察报告，里面提到了一个趋势「玄学杠杆」。
迷茫的人们将对未知人生的情感投射于漫天星斗与风流水转，以“信而不迷”的态度将玄学纳入日常生活决策链的关键一环。 ——《2022大社交趋势观察报告》
玄学杠杆有以下三个特点：
将玄学作为小的生活情趣 信而不迷 借玄学完整自我认知教育 当代玄学更像是一种积极心理学的工具——给定一个不可证伪的支点，年轻人似乎就能撬起阻碍人生、压抑命运的巨石。但同时人们也将自己作为“万物的尺度”，拒绝出让自己的能动性：不好的签就是不准，不应的庙就是不灵。正是因为感到困惑迷惘，年轻人从而寻求玄学的助力，如果事与愿违，更加无力，他们便不会沉溺其间。——《2022大社交趋势观察报告》
此外，接纳玄学的年轻人也不是单纯去祈求一个问题的答案，正如上面的播客分析到的，有时候他们更期待能够有一个树洞，借由玄学的话语体系，在因时而变的命理中完成自我认知的教育。在与玄学的对话中，对“我为什么会这样”进行追溯和省思，从而找到自我认同的坐标。
网络占卜可以说是社会异化劳动压力下的积极心理学工具，类似的现象还有去年大火的豆瓣异世界小组：
这些小组不仅以话题与兴趣为纽带组织起了交往的论坛，甚至直接以小组为基础建立起与现实世界平行存在的“异世界”，令人叹为观止。
豆瓣异世界小组：人类对穿越时空的想象，蕴藏在各种媒介奇观里 一文中分析了为什么会有异世界小组这种现象：
从独白到狂欢：社交媒体的形塑 从想象到行动：具身参与的诱惑 从逃离到回归：对生存境况的反思 第一点说的是社交媒体的集体狂欢。
第二点说的是「具身性」，换言之，置身其中的人们仿佛加入了一场电子游戏一般，通过发帖、回帖以及创建规则等方式操控着处于异世界中的“身体”。如此，流于想象的时空重组成为了可感可触的具身参与，这正是异世界最引人流连忘返之处。
而第三点，则和玄学杠杆很是类似，是对现实生活的逃离，而逃离行为本身就有反思现实的意味。
一方面，城市化带来的生活原子化致使现代人的孤独感与离群感上升。另一方面，层出不穷的新社会议题涌现在公众视野，凸显着诸种社会问题。——《豆瓣异世界小组：人类对穿越时空的想象，蕴藏在各种媒介奇观里》
根据马克思的观点，人在劳动过程中，由于自身的活动而产生出了与自己相对立、制约自己的东西，即所谓的异化劳动。当日益增长的异化劳动压力将年轻人裹挟，客观现实的不确定性与主观个体的徒劳无力感，使得部分年轻人将当代玄学视为一种提供情绪价值的积极心理学工具。
异世界小组与网络占卜恰是这类工具的典型代表。
在社交平台上，年轻人将自己的异化困境诉诸于玄学同好，交换倾诉，彼此共情，互相安慰，共同寄托——某种程度上，“搞玄学”与各种娱乐休闲的消遣方式一样，是年轻人消解负面情感的重要路径。——《2022大社交趋势观察报告》
但除此之外，在异世界小组与网络占卜这类诞生于社交媒体这一奇幻之地的诸种媒介奇观，其实都是人类的实践与社交媒体诸多技术潜力相遇而迸发的火花，而这些事物同时正在形塑着我们的日常生活，为我们创造着新的想象空间。
想到《娱乐至死》中尼尔·波兹曼的「媒介即隐喻」理论：媒介的选择会反过来改变我们自己，我们选择什么样的媒介，就通往什么样的结局。
我们不知道该如何认识自我，那么就创造玄学的镜子与异世界的光景，通过投射与自己互动。以此补足自我认知，丰满个体意义。
珍惜当下的日常，向内看、向后看，也是为了更好地向外看、向前看。不管怎样，多读书、多思考永远是正途。
每周推荐 技术文：How Blink works 这周在看 Blink 的代码，从网上找到一篇很不错的文章：How Blink works，这是一篇 Chromium 官方团队出品的文章，它介绍了 Chrome 浏览器内核内部的重要模块 Blink 内部设计和实现的一些细节。对于想要了解 Chrome 内核内部实现的同学，这篇文章提供了不错的入门指引。
本周记录 Recent Viewings 读完：科幻 |《记忆旅行者》| ★★★★☆ 看过：电影 |《未麻的部屋》| ★★★★★ 看过：电影 |《爱在日落黄昏时》| ★★★★☆ 看过：电影 |《红辣椒》| ★★★★★ 玩过：治愈 |《Dorfromantik》| ★★★★☆ 很喜欢 Dorfromantik 这种治愈画风的游戏呀~​</description></item><item><title>WJ.12: 前端三大浪漫</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-12/</link><pubDate>Sun, 24 Jul 2022 11:57:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-12/</guid><description>前端开发中的大小写敏感问题 由于前段时间被催更了技术文，于是这周末写了一篇技术文章 前端开发中的大小写敏感问题 - Airing 的小屋，因此本期周刊主体部分便不再撰写。
有兴趣的同学可以直接阅读原文： 前端开发中的大小写敏感问题 - Airing 的小屋。
每周推荐 前端三大浪漫 看到一篇文章介绍了 脉脉上的 &amp;ldquo;前端三大浪漫&amp;rdquo; 是个啥？，三大浪漫分别是：
富文本编辑器 在线 excel CRDT - 无冲突复制数据类型 路径依赖 朋友上周给我推荐了这篇文章，写的蛮好的：我们当下的媒介使用习惯，是否在很久以前就养成了？。
生活中有一些路径依赖的案例：
QWERTY 键盘：明明效率并不是最高的，但是沿用至今。 高铁座位号是 ABC-EF：缺少了 D，因为路径依赖 AF 表示靠窗。 一首歌的时长通常在 5 分钟以内：因为早期黑胶唱片的容量限制必须控制在5分钟之内。 至于路径依赖的作用，文章说道：
过去经验、传统惯习或集体记忆，可以理解为社会的保持器，帮助社会成员产生群体归属感，具有确立身份认同或社会认同的重要功能。从时空角度来看，它们会为社会成员提供整体想象和历史意识，具有共享文化意义、传承文化传统的功能。这已经超越了路径依赖的范畴，而关乎一个社会如何记忆它自己。
这篇文章还从个体与社会两个层面去分析了路径依赖产生的原因，值得细细研读一下。后续的周刊可能还会再深入谈一谈「路径依赖」这个话题。
本周记录 Recent Viewings 在读：科幻 |《记忆旅行者》 在看：动漫 |《夏日重现》 在看：漫画 |《间谍过家家》 看过：电影 |《爱在黎明破晓前》| ★★★★★ 看过：电影 |《我是谁：没有绝对安全的系统》| ★★★★☆ 玩过：手游 |《英雄联盟-电竞经理》 Recent Code TypeScript React 17 hrs 45 mins █████████▎░░░░░░░░░░░ 44.3% TypeScript 15 hrs 7 mins ███████▉░░░░░░░░░░░░░ 37.</description></item><item><title>WJ.11: 筮法是如何进行的</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-11/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 12:11:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-11/</guid><description>筮法是如何进行的？ 前几天看到一个视频 《周易》是咋拿来“算卦”的 ，发现这个算卦的流程挺有意思的（啊，中哲专业的血脉突然又开始躁动了），学习了下做个笔记。
古时算卦叫“卜筮”，“卜”是利用龟壳上的裂纹来算卦，但是太过久远具体如何去算现在已无考证；“筮”则是利用蓍草（蒿）进行随机组合进行测算。具体流程如《周易·系辞上传》所言：
大衍之数五十，其用四十有九。分而为二以象两，挂一以象三， 揲之以四以象四时，归奇于扐以象闰，五岁再闰，故再扐而后挂。 天一地二，天三地四，天五地六，天七地八，天九地十。天数五，地数五，五位相得而各有合。天数二十有五，地数三十，凡天地之数五十有五。此所以成变化而行鬼神也。
准备阶段：“大衍之数五十，其用四十有九。”
“大衍之数五十”：先拿 50 根蓍草，表示先天无极的大衍之数。 “其用四十有九”：随机拿出一根，剩下 49 根，拿出的那一根表示后天之“损”。阴阳运行的太极要在不平衡的奇数里进行运算。 测算阶段：“分而为二以象两，挂一以象三， 揲之以四以象四时，归奇于扐以象闰。”
“分二”、“挂一”、“揲四”、“归奇”表示“四营”，即要做四个步骤进行测算：
分二：就是把 49 根蓍草随机分成两组，两组分别象征“天”、“地”。即“分而为二以象两”。 挂一：随机从“天”或“地”这两组里拿出一根，这叫“挂一”，拿出的那一根就是“人”。所以原文“挂一以象三”中的三代表“天地人”。这个时候就只剩下 48 根了。 揲四：之后把“天”这一组按照 4 个为一小组进行清点，多余不满 4 个被排除在外；“地”这一组也是一样的。那么这个时候剩下的蓍草一共有 50-(1+1+(天 mod 4)+(地 mod 4)) 根。这里的四就象征着四时。 归奇：把剩下的蓍草整理一下，重新进行“四营”循环。这样的循环总共要进行三遍，所谓“四营三变”。 三次之后，数一数最后还剩多少根蓍草。其实通过这样的步骤算下来之后，剩下的蓍草只有 4 种可能性：36、32、28、24（概率分别是 3/16，7/16，5/16，1/16）。如果把它们除以 4，就会得到 9、8、7、6 四个可能。那么 9、8、7、6 就是这次算卦算出的结果，即四象。
根据“奇为阳，偶为阴”：
9：太阳，最大的阳 7：少阳，较小的阳 8：少阴，较小的阴 6：太阴，最大的阴 我们再把这次的结果转成的爻：
阳爻：—，9,7 可转阳爻 阴爻：- -，6,8 可转阴爻 可以发现得到阴爻（(1+7)/16）和阳爻（(3+5)/16）的概率都是 1/2。
每三个阴阳爻排列组合就能得出一个八卦中的基本挂，所以要上述的筮法要再额外进行两次，才能得出剩下的两个爻组成一个基本挂。
假设三轮的结果是“7,8,7”，那么卦象是 “阳阴阳”，“离卦”。但是 6 和 9 属于特殊情况，所谓“物极必反”，那么它就会“变卦”，比如 666 的太阳爻“坤卦”反而会变成 999 的太阴挂“乾卦”（当然，还有一种说法是“阳极化少阴，阴极化少阳”，待后续考证）；7、8 则不会变卦，符合当前状态。</description></item><item><title>WJ.10: 那些我喜欢的游戏（第1辑）</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-10/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2022 12:12:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-10/</guid><description>周刊居然坚持了两个月，一期不落按时按量写到了第 10 期，为自己鼓个掌~
我梳理了一份数据表，把我推荐过的产品、游戏、文章都放进去了，并且之后会不断更新：Airing - Best Product；此外我也弄了份收集表，如果你有想推荐的产品，欢迎填写表格，我会再分享给大家。毕竟，好东西就是要分享的嘛！
你也可以扫码填写表格：
那些我喜欢的游戏（第1辑） 以下排名没有先后。
1. Undertale 你拒绝伤害任何人。 就算你选择逃跑， 你的脸上也带着微笑。
中文名：传说之下 平台：Steam / Nintendo Switch 时长：6 小时（一周目） 类型：像素风，RPG，剧情，音乐 主题：温情（or 邪恶？）/ 感人 获奖：无数 剧情简介：
很久以前，地球由两个种族均等统治着，分别为人类和怪物 。一日，战鼓击碎了双方之间的和平；在人类近似屠杀式的侵略下，人类大获全胜。人类将怪物驱逐到地下世界，并由七位术士设下了相当强力的魔法结界，将怪物困在地下世界。人们可以在伊波特山进入下界，而须至少需要人类与怪物的灵魂各一个才可离开下界。在故事开始前，没有一个人类活着离开下界过，使伊波特山有登山者有去无回的传闻。
怪物被困在地下世界中，由 Asgore Dreemurr 统治。怪物死亡后躯体会立即化为灰烬，不留下灵魂或尸体。怪物的灵魂远没有人类强大。
这个游戏我写过评测，它还是我在知乎的第一个回答。为了不剧透大家一脸，我就不贴评测链接啦。这是一个很感人的故事，音乐也太太太太出色了，**全程玩下来，感觉自己并不是在玩游戏，而是走过了一个善良、温暖的人生。**4年后再忆起，仍能想起他们的音容笑貌，以及那段和他们一起经历的冒险。
这是一个当之无愧的满分游戏。
PS. 有些战斗比较难，对手残党不太友好，但是我还是不建议大家一周目的时候看攻略。Switch 版有些贵，而且没有中文，建议购买 Steam 版。
2. To the moon 如果你忘记了，或是走丢了呢？ 那么我们总会在月亮上相遇的。
中文名：去月球 平台：Steam / iOS / Android 时长：3 小时 类型：像素风，剧情，音乐，独立作品 主题：爱情，记忆，人生 剧情简介：
在《去月球》的世界里，存在着借由改变记忆为弥留之际的人们完成愿望的服务。由于这种人工记忆是永久的，在病人醒来的时候会与病人的真实记忆产生冲突，也因此这种技术只能对临死的人实施。
故事开始于提供这项服务的西格蒙德公司的两位职员伊娃·罗莎莉恩博士与尼尔·沃茨博士准备为垂死的约翰尼·威尔士实现一生的梦想：登陆月球，虽然约翰尼并不知道自己想前往月球的理由。两位博士为了完成这项任务进入约翰尼的记忆中，借由一个个约翰尼生命中的重要物品回朔时间。他们随着见证了约翰尼记忆中的一些重要时刻，渐渐地了解成就约翰尼当前惨状的缘由。在两位博士终于到达约翰尼的童年的之际，他们试图为约翰尼注入去月球的愿望，让约翰尼的内心制造基于这个愿望的新的人生与记忆，以求约翰尼死时没有任何遗憾。
然而，并非一切都照计划进行，两位医生发现约翰尼的愿望、过去和他已故的妻子莉娃都藏着巨大的玄机。随着时间的一分一秒的流失，罗莎莉恩博士和瓦茨博士必须在约翰尼辞世前解开他过去的秘密，并不惜一切代价将他送往月球。
《去月球》也是一个很感人的故事，值得称道的是，音乐、剧情、编程、美术，全都是作者一个人完成的！音乐超级好听，很多歌我都单独下载下来听了。剧情也是一级棒，完全是一个可以拍成电影的剧情。据说会出第二部，但是并不期待，因为这一部的结局，已经足够完美了。
**这是一个游戏，一个好故事，一段纯粹的爱情。**如果人生可以重来，我依然会选择爱上你。我相信，这一切都将教会你，“爱”的意义。
PS. 这个游戏的收集环节个人认为设计的不够好，如果真的找不到东西的话还是看看攻略吧，不能让收集环节打乱自己看故事的节奏~
3. Don&amp;rsquo;t Starve (Together) 中文名：饥荒 &amp;amp; 饥荒联机版 平台： Steam / WeGame / iOS 时长：∞ 类型：RPG，合作，生存 剧情简介：</description></item><item><title>WJ.9: 高效率到高消耗的现象与反思</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-9/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 15:28:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-9/</guid><description>高效率到高消耗的现象与反思 现象：信息汲取的高效率到高消耗 之前在 腾讯研究院 看到了一篇文章 《互联网为什么让我们越来越不开心？》，文中提到了一个观点——移动互联网从高效率逐渐走向了高消耗。“上网”这件事本身，变得焦虑了。
今天，互联网成为我们的精神居所，成为我们与世界连接的媒介，我们处在一个“连接社会”，“人”与“物”之间的关系、乃至是人与人之间的“关系”，都被“连接”所取代。
每一个具体的、有丰富面向的人，沦为了抽象而单薄的数据收发节点，被视为透明得没有情感的流量。——《2022 大社交趋势观察报告》
回想一下，我们放下手机或关闭电脑的时候，心情是否都是满足、平静、愉悦的？我们上网的本初目的是为了获取信息、学习新知识，因此我们追求高效率的学习方法、想方设法屏蔽垃圾信息的干扰、寻找一个又一个高效的工具。
一面是试图去高效组织信息，但另一面却是让人不能沉下心，沉迷于“高效”的漩涡无法抽离。
我们总是想要“快”一点，追求把事情高效地做完——吃饭快一点、走路快一点、生活节奏再快一点，被时间推着走，越来越快。在这个时候，会发现“高效”本身成了一件高心理消耗的事情。
那为什么我们要越来越快？为什么追求高效变成了一场消耗？
原因：追求效率途中的自我阉割 在 《人生不是一场马拉松》 一文中提到了“自我阉割”的概念：
现代人的人生赛道就只有一条，就是财富的成功，所有人都患有成功焦虑症，中国人把人生简化成了一件事，就是寻找一种传说中的圣杯，名曰“财务自由”，一旦找到了这种圣物，就意味着人生通关了。在没有获得财富的成功之前，他们认定自己不配拥有婚姻和孩子。就像玩一场游戏，通关之后才会得到奖励，既然没有通关，那自然不配得到奖励，于是他们选择了自我阉割。——《人生不是一场马拉松》
追求效率的更深层次的原因是我们对于财富的追求。当然，每个人的目标其实并不一样，这个“财富”不仅仅是钱，也可以是被认可的感觉。
在茫茫大海中，我们不断地为这场人生的航行锚定航标。这种锚定是我们给自身设定的「航行规则」，我们通过这套规则抵达航标，去寻求那所谓的 「意义感」。
而我们希望尽可能快地去抵达航标，因此在抵达之前，只顾埋头向前，盲目追求高效，只希望让发动机尽可能变得再快更快。
而不断地，在这快节奏的生活中，丢掉了眼前的风景。快得来不及感受，快得来不及思考，快得来不及珍惜。
没有能量的输入，效率变成了消耗。
反思：人需要的不只是高效率 首先，效率背后的不是工具，而是人。
要时刻记得，追求效率的本质是想更好地做一件事情，而不是一天换一个 GTD 软件，却总是说忘记做事情；用着最贵的笔记软件，却总是拖延懒惰几天不写一个字。
《我是如何艰难地克服「效率成瘾」的？》 一文中将这种现象，称之为“效率成瘾”，并提供了五种解决方案。更详细的读者可以自己去阅读原文，这里只介绍其中我感受比较深刻的几个点：
破除工具的执念：能够区分玩具属性和工具属性，该用的时候就好好用，发挥工具的机制。 回顾工具对自己的价值：尽可能多的去使用工具，并利用它们做好输入输出的统计，回顾反思工具是否真的对自己产生了价值。 重器轻用：用自己觉得舒适的方式去使用工具，工具的目的是产生价值，而不是为了用而用。 其次，去做自己喜欢的事情。
在追求高效前，要搞清楚热爱的事情，再释放自己的效率能量。别让无谓的琐事，迷失了原本的目标。
高效本身不是目的，但追求高效可以让我们获得更多有价值的事物。追求高效，是为了节省出更多的时间，让我们能够有时间去做自己喜欢的事情、去体验生活、关注自己的身体与娱乐、去感受幸福。
最后，慢下来，去感受。
《效率的背后不是工具，而是人》 中有一段话说的挺好：
效率的人生，不是指每一件事情都高效完成，高效地沟通、高效地睡觉、高效地吃饭，这结果听起来就是高效地去死一样。
因此，要适当慢下来，阶段性地把注意力从手头上在做的事情转移开来，把焦点放在自己身上，沉静下来反思。
人需要的不只是高效率，我们要追求的也不是“快”，而是“慢”；我们缺的其实也并不是效率，而是舍弃。
慢下来，去关注自己的思维、情感和身体，好好去品味生活、体验生活，而不是把自己活成一颗螺丝钉。在之前的一篇文章 《谈谈存在的价值与人生体验》 中也不断强调过体验的重要性，这里不再赘述了。
那么要如何体验世界呢？
在 L 先生上周的文章 《停下来，去感受》 中提到了要培养自己的感知力。感知力能把自己跟他人、跟世界连接起来，形成一个共同呼吸的整体。它包括以下三个部分组成：
自我监控：能够敏锐地感受到自己身体内在的细微变化，体会到自己的状态。 他人共情：能够切身体会到别人的心情、想法、感受，站在别人的立场考虑。 外部沉浸：能够自主地将注意力集中在外部的环境中，体验和感受外部世界。 “爱具体的人，不要爱抽象的人；爱生活，不要爱生活的意义。”——陀思妥耶夫斯基
高效只是一种个人的选择，只是迈向人生目标的一种手段而已。而同时，也没有人规定过人生是一场马拉松。
当年明月在《明朝那些事儿》的最后一章，通过徐霞客的故事 表达了足以藐视所有王侯将相，最完美的结束语——“成功只有一个——按照自己喜欢的方式，去度过人生”。
此前，我讲过很多东西，很多兴衰起落、很多王侯将相、很多无奈更替、很多风云变幻，但这件东西，我认为，是最重要的。因为我要告诉你，所谓千秋霸业，万古流芳，以及一切的一切，只是粪土。先变成粪，再变成土。——当年明月
毕竟，一切都是外在之物，唯有健康、梦想、记忆和爱，才会伴随我们终生。
最后，愿你不随波逐流，目有可及之爱，心有满溢光彩。
每周推荐 《2022 大社交趋势观察报告》 PDF 报告原文：2022大社交趋势观察报告-袤则咨询
很喜欢这种用研报告的呈现形式和内容结构，每个观察点都包括以下四点组成：
What&amp;rsquo;s new Case Why How Muse 2.</description></item><item><title>WJ.8: 三幕剧与英雄旅程</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-8/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 12:27:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-8/</guid><description>三幕剧与英雄旅程 说三幕剧之前，我们先谈谈如何分析一个故事的组成，以前语文课程学过，总结下有两种方式：
要素拆解法 叙事过程拆解法 所谓要素拆解法，就是分析「人事时地因」（5W），如果要辅以叙事方法的分析可以再加上「如何叙事」 这个要素，以组成 5W1H：
人物(Who) 事件(What) 时间(When) 地点(Where) 为何发生(Why)：故事发生的背景原因 如何叙事(How) 而所谓叙事过程拆解法，常见的是「起承转合」：
起：故事的起始，如何开始，事件的触发等等。 承：故事的延展，剧情的铺陈与持续。 转：故事的高潮，转变的剧情，预料之外的发展。 合：故事的结局。 「起承转合」这种讲故事的方法与亚里士多德阐释的“故事基本要素”（即开端、中段和结尾）一脉相承。而三幕剧结构亦是如此。
经典的三幕式结构又叫戏剧性结构、冲突性结构，将故事分为三个部分：
开始（Setup）：又称触发或启程，是三幕剧的第一个部分。是故事的开始和原点， 通常用着将观众带入故事的作用，用来解释故事的设定和背景，以便接下来冲突发展。 对抗（Confrontation）：又称冲突或转折，是三幕剧的第二个部分。是故事中角色面临难关，或是重大打击的时刻，第二幕有着将 角色心境推到低谷 以及 强化戏剧张力 的作用。 解决（Resolution）：又称结尾，是故事的终结，是三幕剧的最后一部分。通常会处理第二幕发生的冲突，无论是克服难关， 或是跨过自身的障碍门槛。第三幕需要做到 拉抬角色心境、 故事高潮 以及 收尾 的作用。 上图取自维基百科的三幕剧时间轴图，将每幕（Act）链接起来的就是情节节点（Plot），而三个幕的代表点位分别是触发事件（Inciting incident），中点（Midpoint）和高潮（Climax）。
值得一提的是，在写故事的时候，一个故事不一定只能有一个三幕剧结构，在叙事过程中，将数个三幕剧剧情混在一起，如：
触发 → 冲突 → 解决 → 触发 → 冲突 → 解决 → …… 举个例子，《僵尸世界大战》就是这样一部剧，全程无尿点的原因之一就是故事节奏紧凑，由数个三幕剧的副本构成的电影。所以在 B 站看的时候，特别有在玩《求生之路》的既视感，弹幕也特别沉浸（“任务完成”，“第一章结束”）：
观察这部剧的弹幕热度条会发现一个有意思的现象：
图中每个章节是我自己起的，根据剧情大概可以分成 6个三幕剧，其中每一章中恰会有一个弹幕峰值，这个峰值对应的恰是这一幕故事的高潮情节：
点 1：第一幕的高潮，大街上爆发丧尸 点 2：第二幕的高潮，主角团黎明前夕在大楼中逃生 点 3：第三幕的高潮，主角团在朝鲜机场爆发枪战 点 4：第四幕的高潮，主角团在以色列遭遇丧尸群突破救世之墙 点 5：第五幕的高潮 点 6：第六幕的高潮，不是特别明显， 除了三幕剧本身可以叠加，为了突出剧情的连贯性，有时也可将三结构改为五结构：
触发→ 冲突 → 解决冲突 → 冲突 → 解决冲突 英雄旅程（Hero’s Journey）是好莱坞编剧提出的「英雄旅程的 12 个阶段」，其是基于神话与常见剧本所整理出的一套英雄主角成长路线的模版：</description></item><item><title>WJ.7: 即兴发言模型</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-7/</link><pubDate>Sun, 19 Jun 2022 12:27:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-7/</guid><description>即兴发言模型 这周刷 B 站看到了一个视频，Up 主介绍了一些发言模版，本文归纳总结一下。
Yes And 原则 金字塔法则 FFC 赞美法则 FFA 汇报法则 NVC 技巧 Yes And 原则 适用场景：表达相左观点
核心思想：不要否定别人，以肯定代替否定
“Yes! And…” 技巧源于意大利的即兴喜剧， Yes 代表同意对方说的话，And 是在 Yes 的基础上添加自己的观点。因为即兴表演是没有剧本的，因此想要顺利推进情节就需要承接对方的话，然后再添加自己的内容，这样整体的节奏会更加连贯。若是相互否定，就相当于砍掉了观众前文接受的内容，拼凑的情节无法高效连接。
那么应用于生活之中，即便有人提出自己不认同的观点，请先不要着急否定，即不要着急说“But”。而且是从 “Yes” 的出发点出发，先说自己认同的点，表达肯定、接纳、包容对方的态度，之后再通过 “And” 把自己的其他想法说出去。
A：我觉得这个方案 XXXXX，你看我这个想法怎么样？ B：嗯，我觉得挺好的呀(YES)，并且(AND)我这里还有一个思路，你看看怎么样？
And 和 But 都能表达出自己的观点，但否定容易激起对抗情绪。而在“求同存异“的沟通氛围下，更容易达成共识，也更容易激发新的信息。
金字塔法则 适用场景：需要吸引受众注意力或高效沟通的场景。如答辩、汇报、写作等。
核心思想：金字塔原理。
自上而下表达，结论先行 自下而上思考，总结概括 纵向总结概括 横向论点分组 优势：
吸引受众注意力 提升受众的信息接收效率，避免浪费时间 FFC 赞美法则 适用场景：赞美他人
FFC 赞美法则指在赞美一个人的时候，先用细腻的语言来表达自己的感受（Feeling），然后再进一步通过陈述事实（Facts）来证明自己的感受并非空穴来风，最后再通过一番比较（Compare），来表达对对方的深度认同。
我觉得你今天穿的这件连衣裙真的很有品味、很有范儿啊（Feeling）！因为这件连衣裙的款式和你的气质很搭，同时也非常适合你的肤色和身材（Facts）！说实话，这是我今年入夏以来，看到最好看的一件连衣裙了。（Compare）
注意：
不要赞美事实上没有的特质，否则不真诚 不要和在场的其他人做比较，比较范围要拉大 FFA 汇报法则 适用场景：职场汇报
核心思想：
客观陈述事实 Facts 表达自己的看法 Feeling 给出行动方案 Action X 总，这个月销售额下滑了 30% (Facts)，我觉得可能是新人的业务扩展能力有些问题 (Feelings)，下周我会再组织一次业务培训解决一下这方面的问题 (Actions)。</description></item><item><title>WJ.6: 沟通艺术中的知觉检核</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-6/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 17:30:17 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-6/</guid><description>沟通艺术中的知觉检核 这周看到一篇文章总结了 《沟通的艺术》 的一些观点，本期周刊重点谈谈文中的「知觉」。
不同的人给这个世界赋予了属于自己的意义，而人类给身处的世界赋予意义的能力叫做「知觉」。因此，同一件事情，在历经过不同的人的知觉过程后，所被赋予的意义都是不同的，这就导致了我们往往不能准确的理解他人，为人与人的之间沟通赋予了无数的噪声。
文中介绍了知觉的历程：选择—组织—诠释—协商，这四个流程非常类似于去年在《如何有效沟通》一文中介绍的推理阶梯，这里不再赘述。
接下来看看《沟通的艺术》中介绍的「交流沟通模型」，由图可见：
消息的发送者与接受者处于不同但又有部分重叠的背景中，不重叠的地方称之为代沟，是沟通者双方所独有的背景，包括文化背景，家庭背景，教育背景等因素所产生的差异。 沟通是双向的，没有纯粹的发送或接受者，即便是倾听，也会专注思考或者微微点头、时而皱眉，或者其他的肢体语言也在给对方传递消息。 噪声充斥于整个模型之中，不仅仅是沟通者背景上存在噪声，消息传递的渠道、编解码也会存在噪声，与语气语速的不同都会导致理解偏差；除此之外，沟通者自身也存在噪声，这就是知觉差异导致的。 而所谓知觉检核，就是通过尽可能消除知觉差异产生的噪声来增强个人同理心，从而尽可能去理解对方。
在《如何有效沟通》中我介绍了固有立场的概念，那知觉检核就是去 Check 所有可能立场，从不同立场出发去思考，从而准确的了解对方所要表达含义。所有立场不外乎以下五点：
文中还介绍了知觉检核的步骤：
第一步：描述自己注意到对方的行为 第二步：列出至少两个自己对于此行为的诠释 第三步：请求对方澄清你的诠释 需要注意的是，这里的知觉检核的目的是为了 「准确地了解对方」 。而《非暴力沟通》中所提到的「爱的语言沟通四要素」（观察、感受、需要、请求），它的目的是 「让对方理解自己」。沟通是双向的，《沟通的艺术》在这里补足了《非暴力沟通》所缺少的那一环节。
知觉检核还有一个作用，就是在沟通中尽可能摒除情绪作用产生的噪声。
在《认知觉醒》中介绍了人类的三重大脑：理智脑、情绪脑和本能脑。
所有情绪在本质上都是某种行动的驱动力，即进化过程赋予人类处理各种状况的及时计划。—— 《情商1》
本能脑和情绪脑运算速度极快，至少可达 11000000 次/秒，而理智脑的最快运行速度仅为 40 次/秒。所以，综合来看，理智脑对大脑的控制能力很弱，因此，我们在工作和生活中，大部分做决策往往源于本能和情绪，而非理智，这就导致了沟通极大地可能受到情绪的影响。
能控制好自己情绪的人，比能拿下一座城池的将军更伟大。—— 拿破仑
可以笼统的说，我们的情绪更像是我们想法的结果，而非我们所遭遇的事件的结果。而我们给事物赋予不同的意义又会给我们带来不同的感觉，也就是不同的情绪。
时常做知觉检核可以更好地审视自己，也能够让自己了解到，沟通既是一种谈话技巧，更是一种思维方式，更侧重于挖掘语言背后双方所蕴含的情感与期望。当我们专注于彼此的观察、感受及需要，而不反驳他人，我们便能发现内心的柔情，对自己和他人产生全新的体会。
这就是非暴力沟通，这就是沟通的艺术。
扩展阅读：
沟通的艺术：学校错过的课程，现在补上也不晚 - 少数派 沟通的艺术：理解对方，管理情绪，展现自我 - 少数派 如何有效沟通——从《齐物论》立场问题切入 - Airing 的小屋 《非暴力沟通》 每周推荐 优化输入法体验：Input Source Pro Input Source Pro 可以根据应用或是网站自动切换输入法，并且在切换窗口的时候还会贴心的提示当前的输入法是什么，比如设置 VSCode、iTerm、Xcode 默认为英文输入法，而笔记软件和企业微信默认为中文输入法，切换软件时再也不需要按 shift 键了！（这款软件安利给同事们之后纷纷点赞，简直程序员刚需）
渐进式单词学习插件 Relingo 是一款免费的 Chrome 插件，可以自动标注网页里的生词，你可以根据自己的掌握程度来选择性地将它们一键加入到生词本中，通过日常的网页浏览，渐进式地学习英语单词。
截图软件 Snipaste 是我一直在用的免费截图软件，Windows 和 MacOS 都支持，最喜欢的是可以把截图贴在桌面上的能力，如同便签一样，方便我贴重构稿、关键信息、对比代码、二维码等信息到桌面上：</description></item><item><title>WJ.5: 我在 TME 工作的一天</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-5/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 12:05:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-5/</guid><description>我在 TME 工作的一天 7:30，起床 8:10，出门，坐班车上班 8:50-9:30，到公司;早饭时间 &amp;amp; 看阅读清单里的文章 9:30-10:00，整理昨天遗留的与今天要做的事情，开始工作 10:00，晨会时间；会后开始上午的工作 12:00，午饭时间 12:30~13:30，看阅读清单里文章 or 看书 13:30~14:15，午睡；午休后开始下午的工作 18:00，晚饭时间 19:00-21:00，晚上编码时间，直至下班 22:00-23:30，娱乐时间 23:30-0:00，睡前看书时间，远离蓝光设备，准备入睡 去班车点的路: 我的工位: 我的书桌: 每周推荐 技术：Why’s THE Design 这周看到了个不错的博客网站：为什么这么设计系列文章 - 面向信仰编程，博主撰写了一系列关于计算机领域中程序设计决策的文章，在这个系列的每一篇文章中他都会提出一个具体的问题并从不同的角度讨论这种设计的优缺点、对具体实现造成的影响。这种提出问题并去深入研究的学习方法非常值得学习。
软件：1Password 8 作为 1Password 老用户，一直停留在 1Password 7 没有去主动升级上周发布的大版本，因为很久之前看新闻说新版本用 Electron 开发，评论区都在吐槽 Electron 的性能，对抛弃原生开发的做法表示非常不满。但我这周看到 1Password 8 宣传页，深深被新 UI 吸引了，“不争气”地升级到了 8。
体验了几天下来发现，作为密码管理软件而言并没有什么要吃性能的地方，整体 Electron 的性能非常流畅。我想如果官方不主动对用户表示新版本换了技术栈，应该也不会有人发现新一代的 1Password 居然不是原生开发的。
这让我想到了前段时间看的一篇文章（很遗憾我找不到原文了），大意是说开发者把 iOS 原生开发的应用，在新版本中悄悄换成了套壳 PWA，但是用户们全都没有发现。
用户体验不单单只看软件的理论最优性能，而是要看系统整体交互设计、动画呈现、加载时序的合理性，真正从用户需求的角度出发，感受他们的真实体验和容忍度。然后在这个基础上，再去选择业务合适的、流程高效的技术栈。
PS：我组的 1Password 家庭车还有三个车位，有兴趣的童鞋可以找我加。
本周记录 本模块为本期起的新增模块，记录个人每周书影音和编程情况，是个人简短的小周报。对于看完的书籍电影会简单打上个人主观评分，而编程记录则读取自 Wakatime，GitHub Action 每周定时会拉一次数据，之后同步到个人 Gist 上。由于是 6.1 才启动的 Wakatime 插件，因此本期编程数据从 6.</description></item><item><title>WJ.4: 个人博客演变史</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-4/</link><pubDate>Fri, 27 May 2022 23:24:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-4/</guid><description>个人博客演变史 熟悉我的朋友都知道我记录的会比说的多，很多人觉得言语比文字更有力量和情感，而我却不这么觉得。情感是真情的投入，和呈现载体无关。这篇周刊，我想谈谈我个人博客的演进记录。
第一阶段：Wordpress
2014 年上半年接触编程，之后想搭建个人网站来承载 QQ 空间上的文章，上小学中学时 QQ 空间上写了蛮多东西的。之后淘到了 ursb.me 这个域名，因为那会应该舍友之间经常会对骂“你是 s* 吗?”，结果一搜还真有这个域名。因此，这四个有含义字母组成的域名，对我来说弥足珍贵。
之后域名提交备案，然后搞了个“虚拟空间”搭建个人网站（对，当时叫虚拟空间，其实就是和别人同租一台服务器，用户只有某个目录的权限），第一版博客用的框架是 Wordpress，花了很多时间折腾了贼多插件，结果半年过去了文章一篇也没写。
第二阶段： Hexo
反思了一下不能这么搞，于是 2015 年由繁入简，改用 Hexo + GitHub Pages 去部署博客，那段时间基本上周更写了蛮多内容的。但折腾劲一点儿也没有消退，还是搞了很多网站分析和评论的插件，这个静态网页的秒开想必也好不到哪去。折腾了这么多，结果一看站点分析，其实根本没有人评论也没有人阅读，pv 少的可怜，那点 pv 还基本都是我自己点的。饶是如此，我还是坚持在更新，没有有人也没关系，重点在于记录。
2014-2016 的具体经历可以看 从 WordPress 到 Hexo：ursb.me——个人博客折腾笔记 （PS. 这篇文章已经 out 了，2017 年又改了技术方案）
第三阶段： Typecho
直到 2017 年，我一直用的评论插件 “多说” 停止服务了，之后转用难用的网易云评论，结果没两个月也停止服务了。如果用国外的服务，又会影响读者的评论。之后思来想去，找个了轻量级的动态框架 typecho 来搭建新博客——也就是现在的 Airing 的小屋。
老博客近百篇文章没有迁移到新博客，仅存留本地了。新博客目标是不再灌水，记录之上输出自己的思考，所以更新频率很慢，基本上 1-2 个月才有更新，上班之后更新的就更慢了，毕竟平时工作写的技术方案也不可能发表到博客上。
新博客技术文的评论区冷冷清清，但是 pv 其实和非技术文是差不多的、甚至更高，可能开发者都喜欢白嫖吧。有时候搜 Flutter 的问题，结果发现搜索结果中的第一篇文章就是自己写的，那种成就感还是挺满的。
第四阶段： Typecho + Hugo
但其实非技术文并不要求那么高的严谨性，如果控制发文的质量反而会减少产出，减少记录的频率，迷失记录本身的目的。因此前段时间开始启动周刊项目（具体可见 WJ.1: 开刊，为什么写周刊），也希望自己能用输出倒逼输入。因此用 Hugo 简单弄了个静态网页才存下周刊的文件，同时同步发下公众号：
前两天重构下的个人首页 Hi, folks | Airing，它同时指向了我新搭建的 Airing Weekly 和 Airing 的小屋。</description></item><item><title>WJ.3: 花束般的恋爱</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-3/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 05:24:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-3/</guid><description>本期周刊原本准备的内容并非是这个，昨晚临时换了，决定通宵写这篇。这期周刊是迟来的“官宣”，也是“告别书”，以纪念我刚刚逝去的“花期”仅 20.5 天的爱情。
虽然认识的时间不长，在一起的时间也很短暂（5.1-5.21），但是很感谢你给予我的一切，这是我经历过的最甜美的感情，满足了我这些年来对爱情一切的幻想。此外，也很想对你补充句对不起，我没有呵护好这段情感让它夭折了，你决绝而又体面地转身离开，让它永远地停留在了最美的日子里。谢谢你。
这期周刊是迟来的《花束般的恋爱》的观后感，这是我们唯一一场，在电影院里看过的电影。你当时偏要看这部，我却说结局是 BE 不想看。但无论是当时看完、还是此时此刻，《花束般的恋爱》向我展示的那个爱情最甜美的模样，一直一直埋在我心底，成为我的憧憬。之所以一直没写这篇观后感，也是不好意思以文字的形式去表达爱意，也从来没有写过文章去讨论过情感。
而事已至此，往事已矣。今天假借周刊补上“官宣”，同时结合《花束般的恋爱》来谈谈我对爱情的理解。
麦和绢是两个极其合拍的人，在一次偶然的机会下两人相遇、相识、相知、相恋，他们度过了一两年极其甜蜜的时光。大学毕业之后，麦沦为社畜改变了很多，顶着升职加薪的压力一直向“钱”，不再记得《宝石之国》的剧情、《黄金神威》追到第七卷之后就没有再看了、不再和绢讨论今村夏子的新作，而绢一如学生时代的少女一般，可以辞掉体面的职业去追逐着自己喜欢的工作、看自己喜欢的话剧、追着小说和漫画。
节奏的不一致、价值观的分歧，最终导致感情在第五年时走到了终点。分别之际，麦向绢求婚。麦的逻辑是恋爱谈不下去了，就结婚吧；婚姻维持不下去了，生个孩子吧；孩子也不行的话，那就凑合着过吧。反正爱情会变成亲情，不都这样么？
确实如此呀，喧嚣嘈杂快餐式环境下的现代年轻人在一道一道程序里走过这一生，一次一次受挫之后一次一次地降低标准、不断妥协、一直让步，用一个黑洞堵住另外一个黑洞，直到自己也迷失在无边无尽的黑夜里。
而绢还是那个纯心依旧的女孩，对爱情有着憧憬的少女，哪怕对方是自己最爱的人，忍着泪也拒绝了求婚，决绝分手了。正印证了那句：“结束的恋爱是必然，不结束是偶然”。麦和绢无比合拍、令人羡慕的一对情侣，最终走向了 BE 结局。
这便是《花束般的恋爱》的整个故事。
接下来我将尝试回答四个问题：
爱情是什么？ 为什么我们需要爱情？ 爱情的纽带是什么？ 失去爱情之后，要如何自处？ 爱情是什么？ 首先，尝试回答一个问题没有答案的问题——爱情是什么？
你一直抱怨是因为麦改变了，所以神仙情侣的爱情走向了终局。但我想说，麦没有错，绢也没有错，这就是现实。爱情本质上不过是荷尔蒙导致的愉悦情绪，这是短暂的、来得快去得也快，如果想要维持爱情，或许可以采用小别胜新欢、更强烈的荷尔蒙刺激等形式来短暂维持，但是最终的最终，它还是会消散。
在周刊第一期，我曾引用《重庆森林》里的一段话：“不知道从什么时候开始，在每个东西上面都有一个日子，秋刀鱼会过期，肉酱会过期，连保鲜纸都会过期。 我开始怀疑，在这个世界上，还有什么东西是不会过期的？”
没错，万事万物都是有保质期的，以科学的视角来看，爱情的保质期最长是 18 个月，最短的如你所言，是 21 天。而我们停留在 20.5 天，爱情还在的时刻。
那在有保质期的大前提下，爱又能是什么呢？
今泉力哉诠释到“爱是「一瞬の夢」”，灵魂交融的某一瞬间，那如梦似幻瞬间所对应的时刻的精准感受，便是“爱”。
那一瞬，是看大马戏时身旁的你，欢喜的掌声和笑容。
那一瞬，是坐火箭过山车时，你尖叫中紧握住我的手。
那一瞬，是凌晨四点告白时，黄埔大道那不灭的灯火。
那一瞬，是雨夜珠江边上，一齐撑伞漫步的诗情画意。
那一瞬，是很多破碎和心痛的开端。
没错，世界上一切的一切都是有保质期的，而「那一瞬」于我而言，即是永恒。
那如梦似幻的一瞬，于我而言，便是爱情。
爱情是一个个发生了积极共鸣的微小瞬间，是发生在彼时彼刻某时刻真实的、积极的、愉悦的体验。也就是说，「“永远”大概只是表达一种程度，“我永远爱你”的意思是，我在那一瞬间觉得我永远爱你了。」爱便是那一瞬间的感觉。
但需要区别是，这种爱情并不是一瞬间混沌时的冲动，而是我在那一瞬间感觉到的永恒。于是，会去构想未来种种细节，构筑属于我们的爱情大厦。即便未来某一瞬间因为种种原因导致它轰然倒塌了，在难过与痛苦之后，我也不会忘记构筑它时的欣喜和期盼。
这便是我眼中的爱情，不用纠结过去、永恒与未来，很多事情没有结局，就已经是我们当时力所能及最好的结局。
为什么我们需要爱情？ 第二个问题，尝试解答一下为什么我们需要爱情？严格来说，这是从我的角度来解读的，可能并不能代表普罗大众的爱情诉求。那么问题可能要改成：为什么我需要爱情？
上一段恋情还是 17 年了，也是匆匆了断，我甚至会想自己是否或许不适合恋爱。这五年来一直在不断追寻，那么为什么我们要追寻爱情？
于我而言，因为害怕孤独。《岛上书店》有段话我特别喜欢：
因为从心底害怕自己不值得被爱，我们独来独往。然而就是因为独来独往，才让我们以为自己不值得被爱。有一天，你不知道是什么时候，你会驱车上路。有一天，你不知道是什么时候，你会遇到她。你会被爱，因为你今生第一次真正不再孤单。你会选择不再孤单下去。
被爱之后，我发现被重视的感觉是多么美好，原来这世界上还可以有一位那么美好的人会重视孤独的我。于是，我一直在寻找那个人。
快餐时代的恋情讲究广泛捕捞、迅速淘汰，有句话是这么说的：「如果不将就的话，你会一点点变老。生活会变得更艰难，你会更孤单。」
但我不会将就，我期待爱情到来的那一瞬间。但或许吧，不将就或许一辈子也不会遇见什么爱情，不会拥有「一瞬の夢」；也或许永远都不会有人爱我；但也或许，过得怎样，与此无关。
我寻求的期盼，是真实的体验，不是「一瞬の夢」，而是「一瞬の真实」。
被人所珍视的感觉，会让我摆脱孤单情愫，会让我的的确确、切切实实的感觉到自己活着。是真实，而不是梦。我不愿回忆起过往，如同虚幻的梦境。我每天都会写日记；和你在一起时额外的还会每天写手账；日程会用「ATracker」记录真实的时间经历到日历中，精确到秒；行走的路径会用「足迹」静默采集我的 GPS 信息。
为什么我在大数据时代还冒着风险时刻记录自己的行为日志？因为这会让我感觉到，我是真实地在这个世界上存在着。
除此之外还有一个很重要的原因，我是一个极其注重体验的人，在之前的博客中我曾经写到“生命的意义在于体验”，在于此时此刻最真实的人生体验。
《岛上书店》有这么一段话：
“我们不是我们所收集的、得到的、读到的东西，只要我们还活着，我们就是爱，我们所爱的事物，我们所爱的人。所有这些，我认为真的会存活下去。”
生命的意义并不是由所谓的“人生大事”来赋予的，而是落实到生活中无常的琐碎。这就是我的生命，我的意义。所以我想记录每一个瞬间，无论是快乐的也好、悲伤的也罢，每年年度总结中我都会晒出那一年的心情年历。因为，那就是我那一年最真实的瞬间。每每回忆起那些瞬间时，我都能真切地感受到彼时彼刻的场景与我的情绪，由此，我才能真切地感受到，我是真实地存在着的。
唯一确信的存在是当下，唯一重要的是现在、是此时此刻的感受。人首先必须存在，才谈得上有关人生的一切。我重视收集回忆的点滴，是因为我重视自己的存在与人生。
就此话题再回溯一下主题，人与人的灵魂，确实是很难相通的，不是通过简单的特征就能互相打符号标签的。就譬如我是 INFJ，无论怎么测都是 INFJ；你是 ENFP，闭着眼都能看出你是 ENFP。理应是天造地设的一对，但也仅仅只是理论标签的。
如果剥去我们身上的各种标签，还能依然相爱，且越来越爱，那爱的才是最真实的对方。</description></item><item><title>WJ.2: 重拾失去的好奇心</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-2/</link><pubDate>Sat, 14 May 2022 19:01:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-2/</guid><description>重拾失去的好奇心 前两天读到了两篇关于好奇心的文章——《长大后，如果是时间修剪了我们的好奇心，我们应该责怪时间吗？》、《重新理解「好奇心」：学习动机的自救指南》，那本期周刊就结合这两篇文章来简单谈一谈「好奇心」。
首先，先来介绍下这两篇文章的核心内容：
关于好奇心的形成，文章中谈到「好奇心，就是驱使人类去获取知识的情绪动力」，它「被激发时，会同步刺激尾状核，然后分泌让我们快乐的多巴胺，进而让我们产生愉悦感」。
好奇心是我们通往知识，总结规律的原初动力。但让人遗憾的是，随着年龄的增长，我们的好奇心会越变越少，再提不起读书的兴趣。它就像一只精灵，让人捉摸不透，在我们成长的不经意间，就消失不见。
关于好奇心的失去，文中认为有两点原因：
内部原因：被岁月修剪 外部原因：被技术截除 所谓「被岁月修剪」，文章写道「我们接收到信息一定是有偏颇和误差的，人们更愿意接受和自己想法、立场一致的信息（认知偏差），因而逐渐封闭了自己的认知」。其实就是融入社会之后，有条件地摄取那些符合我们认知模型的信息，由此而形成的信息茧房，让我们不断不断强化信念，从而逐渐失去好奇。「因为社会规训，我们的好奇心被不断修剪；又因为忙碌，我们的好奇心被逐步耗竭。」
所谓「被技术截除」，文中举了个例子：
互联网的搜索功能和算法功能，可以让你轻松找到任何想获得的信息，你可能刚输入了第一个字，搜索栏下就弹出了你最可能搜索的问题列表，甚至你还没有开始输入，搜索平台就已经呈现出了你想要的内容。就像哆啦 A 梦的任意门，你一起心动念，下一秒就到了你心之向往处。殊不知，去往目的地的沿途的景色，或者中途临时起意地一次探索，更让人惬意和弥足珍贵。
互联网的高效和瞬时，截除了许多我们对世界的接触的机会，从而截除了我们产生好奇的可能性。
以上两篇文章还谈及了好奇心的分类与病态型好奇，本期不再扩展去介绍，有兴趣的读者可以直接阅读原文。我这里想谈谈「好奇心的培养」。
之前看《列奥纳多·达·芬奇传》的时候才发觉到达·芬奇真的很厉害，原本只知他是个画家，但除此之外他在音乐、建筑、数学、几何学、解剖学、生理学、动物学、植物学、天文学、气象学、地质学、地理学、物理学、光学、力学、发明、土木工程等领域都有显著的成就：
天文学方面，他猜想了「太阳不动」的日心说，这比哥白尼早 40 年； 物理学方面，他发明了液压的联动器装置，比牛顿早200年提出重力的概念； 光学方面，他第一个提出光和声音一样是一种波，而且光速是有限的； 建筑学方面，他是桥梁、教堂、城堡、下水道的设计师，同时他最早提出了人车分流的设计理念； 气象学方面，发现折射现象并解释天空为什么是蓝色的； 军事方面，他发明过直升机、飞机、降落伞、机关炮、手榴弹、潜水艇、坦克、起重机和潜水装备。虽然未必都造了出来，但是那些图他早早地就都画好，他做的变速箱就是现在所用的汽车变速箱的原理。 ……等等 读到这些的时候，我甚至会产生他是不是穿越过来的人，为什么他一个人能发现、发明这么多东西。书中给出了解释，他的笔记手稿近 3 万余页，从现存的手稿中来看，达·芬奇是一个特别好奇的人，他会抓住一切机会向各式各样的专业人才请教他们专业的问题，每天生活在提问和探寻之中。直到临终前在日记中留下了这样的绝笔：「明天一天要搞清楚啄木鸟的舌头究竟是什么形状」。
我们现在人有人想过类似的问题吗？或许有，但只要一去搜索引擎去搜索立马就会出来答案。这是一个方便的年代，也是磨灭我们好奇心的年代。达·芬奇始终对这世界一切都饱含着兴趣，但他享受的不仅仅是问题的答案，而是探索答案本身的过程。他曾经画满了169页各种画圆为方的尝试、为探索一个问题几年不曾收手。他是非常愉快地、投入地处在心流状态当中度过他完美的一生。
上一个给我留下如此深刻印象的人物还是维特根斯坦。哲学的起源亦是对世界的好奇，求知是所有人的本性，人是由于好奇而开始哲学思考的。
不论现在还是最初，人都是由于好奇而开始哲学思考，开始是对身边所不懂的东西感到奇怪，继而逐步前进，而对更重大的事情发生疑问，例如关于月象的变化，关于太阳和星辰的变化，以及万物的生成。——亚里士多德
世界上的大部分知识对我们而言可能不需要知道，因为对生活没有任何实际用处。而这一切只是因为好奇，纯粹的好奇。
那么于我们而言，如何保持好奇心呢？我小结了三点：
勤于观察，穷追到底 延伸自己与世界的接触 拓展思考 勤于观察，穷追到底。这要求我们要时刻怀有孩童般的惊奇，保持敏锐的心勤于观察，不断地追问，「Stay hungry, stay foolish」，直到满足自己的求知欲。「学问」为什么叫「学问」？就是因为，问，才是更重要的。那么我们要追问什么呢？
延伸自己与世界的接触。对一切新事物不断去思考它是什么？它会带来什么？它意味着什么？它能够跟我产生什么样的联系？ 绝大多数的机会，都是从各种各样的可能性中，孕育、碰撞而产生的，尽量去碰撞出世界之物与我之间的关联，从而产生「触点」。那么得到答案之后，我们要做什么呢？
拓展思考。就是要发现更大的空间和更多的可能性，针对得出答案不断地提出新问题。并且针对这些问题，去寻求信息，更新自己的认知，获取更多的「触点」，将它们连接在一 起，不断拓展自己的认知网络。而不是满足于它所呈现给你的风景，就此止步不前。之前说技术会截除好奇，搜索的便捷性会让我们止步于某处。但其实只要保持拓展思考的意识，主动追寻、善用技术，会发现技术不仅没有挤压好奇心，反而还给好奇心插上翅膀，让我们在信息的海洋和森林里自如穿梭，迸发出更强大的创造力和生命力。
综上，一切好奇心，皆始于观察。发现惊奇之物，要不断追问它的性质与它与我的联系，从而去碰撞可能性。最后拓展思考，去发现更大的空间和更多的可能性，就像旋转的漩涡一样，越来越大，从而不断循环孕育出更多的好奇。
每周推荐 软件：AltTab（macOS） Mac 在不同窗口间切换比较麻烦，Cmd+ Tab 没有预览页面，且只能切换应用，无法切换应用内的各个窗口。
而 AltTab 可以完美解决 macOS 的这个痛点，使用 HomeBrew 即可安装：
brew install alt-tab 之后按住 Alt + Tab 即可切换系统下的各个窗口（同一应用也可），且提供了实时的预览图，方便用户准确切换到自己预期的窗口。
软件：Context（macOS） Contexts 和 AltTab 属于竞品关系，老牌的「上下文」切换应用。</description></item><item><title>WJ.1: 开刊，为什么写周刊</title><link>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-1/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 19:01:47 +0800</pubDate><guid>https://weekly.ursb.me/posts/weekly-1/</guid><description>为什么写周刊 我博客中都是些比较「重」的文章，每篇大概 4000 字起步，同时为了保障自己博客文字的质量，写作起来略感负担，需要耗费比较多的精力和时间。
记得前两年给自己设定了每月写一篇博客的 Flag，但是只坚持了 6 个月便断更了，因为自己工作忙起来之后，实在是抽不出连续的、大段的时间去沉静下来写文章。回顾起来，我能够稳定能输出文章的时间，都是五一长假、国庆长假。如此便导致文字输出的频率太低、同时主题单调，违背了写博客输出的初衷。
在 2021 年度总结 一文中，曾说过我这儿知识的「输入—输出」链路——平时阅读时我用「Drafts」快速地做摘录，这是「碎片摄取」；之后以每周为周期再进行「定期整合」，梳理到「LogSeq」中。
如下图，是简单整理之后的笔记：
但我感觉这样还仅仅只是「输入」，并没有发散自己的想法做到好的「输出」，也总有朋友吐槽我的产出太少。写博客是我喜欢的「输出」方式，但是我想要另一种更轻量、更频繁地方法输出自己的文字来表达自我，就像我 2014-2017 年那时候的老博客一样，满是随笔、无需雕琢。
上周我在博客中偶然发现，自己有个读者的网站里有一个 周刊专栏，还发现有一些同学的 周刊 同时也兼顾了一定的深度和思考，我非常喜欢定期输出与分享的这种形式。
让读书产生好处的最简单办法是，一旦有灵感和想法之后，马上写出来，公开发布在社交媒体上，即使不成熟也没关系。写的过程也是自己深度思考的一个步骤，外人的有价值评论可帮你不断推敲，或给你带来新的线索，积累多了自然会出深刻的洞见。一个人孤立封闭的傻读写笔记，很难迅速提高思考深度。—— 硅谷王川的微博
思考到最后，我还是决定写周刊。虽然很可能偶尔会鸽那么个一两期，但既然开刊了，就以这种定期输出的方式来鞭策自己前行。它于我的意义，便是反向鞭策自己高效输入，同时拉近读者之间的距离。我发现自己博客中兼顾了生活文和技术文，但读者更喜欢看我的生活文，尤其是每年的年度总结阅读量最高。哈哈，总有同学每年年尾都在催更年度总结。
好了，现在开刊的动机有了，那么周刊中会分享些什么呢？
如果单单只是笔记的分享和推荐的堆砌，没有质量起不到输出的效果。因此，每期周刊会分为两个部分：主题思考与推荐分享。
主题思考：会定制一个主题，它是周刊的主体内容，我会分享关于这个主题的现象和思考，如同随笔一般，比如本期的主题其实就是「为什么写周刊」。 推荐分享：大致会分为技术分享和生活分享，技术分享我看到的好工具、高质量的技术文章、工作中遇到的技术难点和细节；生活分享会分享自己的经历、阅读的内容和思考。 那么接下来就是“安利”环节啦~
每周推荐 关于过期 上周看完了《悖论 13》，世界末日的场景下主角团遇到了食物过期短缺的问题，由此想到了《重庆森林》里的一段话：
不知道从什么时候开始，在每个东西上面都有一个日子，秋刀鱼会过期，肉酱会过期，连保鲜纸都会过期。 我开始怀疑，在这个世界上，还有什么东西是不会过期的？
在这个世界上，还有什么东西是不会过期的呢？没有永恒的存在。
关于任天堂的游戏 上周看到了一个关于任天堂的视频——这个视频让你明白，任天堂到底有多牛？【生意02】 ，大家只要说到任天堂的游戏，就会想到「好玩」。而横井军平奠基了任天堂的游戏风格：
“回避游戏创意不足的一条捷径就是参与CPU、画质、音质的竞争，用高性能来弥补游戏本身的不足”——横井军平
说到底，游戏性才是一个游戏最纯粹地去吸引玩家的东西。而扩大人口战略，也注定了任天堂的游戏都是老少咸宜、甚至是低幼的。关于这一点任天堂美国总裁 Reggie Fils-Aime 在接受《多伦多星报》采访时表示：
“我们非常高兴我们的竞争对手不关注孩子们和家庭游戏市场，这其实是一个非常重要的市场，因为现在5、6岁的孩子将来他们会长大，当他们十几二十岁时依然会是我们的忠实用户。而当你与你的家人一起玩《星之卡比》《塞尔达传说》或是《超级马里奥赛车》时，更能增进家人间的感情。”
而国内的环境则很难诞生出这样伟大的游戏公司——限发游戏版号，一纸通告就能废掉一个行业，弄人心惶惶，刑不可知，则威不可测。于是大家都想着捞快钱，变着花来玩各种氪金玩法，真的很难再诞生出一款优质的国产游戏了。
推荐观看：
这个视频让你明白，任天堂到底有多牛？【生意02】 【游戏众生相】游戏界的唯一神！任天堂的过去、现在与未来！ 任天堂表示：很高兴我们的竞争对手不关注低龄和家庭游戏市场</description></item></channel></rss>